基孝管治混亂 校友及學生促請校方管理層正視

[借朋友account post]

基孝管治混亂 校友及學生促請校方管理層正視

聯署網址:
聯署Facebook專頁:

本聯署由聖公會基孝中學校友和學生發起。我們眼見校政管理長期混亂，尤其音樂科活動安排常令師生無所適從，近年已導致多名音樂科老師壓力過大相繼辭職，現任老師亦因聲帶勞損而正在休假，惟這段時間校方製造更複雜的行政問題，令學生及校友極度不安及不滿，被迫聯署發聲。

同學在畢業禮無聲抗議以表達對校方的不滿

以下是我們感到不妥的校方舉措：

一、樂器班安排混亂
因現任老師須領病假，校方發出通告暫停音樂活動包括樂團及樂器練習，並稱「確保學生的正常課堂得以維持」，但對周六恆常存在的樂器班是否屬於「正常課堂」或是否暫停則語焉不詳，學生均未接獲清晰通知，導師在不早於開課前一小時甚至到校才得知課堂取消，令大批導師及學生滯留學校門口，為爭取上課權利與副校長發生衝突。此事突顯校方與學生及導師嚴重溝通不足、管理失當，最終引發混亂。

二、管樂團畢業禮練習及綵排安排失當
5月12日周六為學校畢業禮，管樂團須參與演奏，校方卻以老師告病須暫停音樂活動為由，無視學生意願及演出需要，大幅削減管樂團的練習時間，典禮前十天內只有周一的綵排、周五的前夜兩天獲准練習。但周一綵排當天樂團始接獲管理層命令須大幅修改曲目及演奏方式，周五的練習更沒有指揮帶領，導致管樂團練習時間及質素嚴重不足，團員士氣極低。而綵排的參與者中亦只有管樂團未獲發場刊，無法得知畢業禮流程，難以充分預備。我們質疑校方要求樂團演奏卻沒有提供適當支援，對樂團欠缺基本尊重，猶如學校的「音樂盒」，對此深感憤怒。

三、團員被管理層粗暴對待
由於原任指揮的老師告病假，學校暫聘校外指揮接手。5月7日周一綵排當天，一名原被安排回校代原任指揮「指揮」管樂團團員，在綵排前一刻被撤換指揮職務，更多次被副校長責難「做咩唔帶樂器」，對此感到遭針對。一名團員被暫代指揮當眾指罵對力度及速度控制不當，但學校管理層如校長、副校長皆沒有阻止，令相關指罵多次出現，團員感到冒犯。這些事件令人質疑學校要求樂團交出成果，卻對樂團沒有充分關顧，對學校的管理態度及質素深感疑慮。

四、新任指揮令人不安 校方無視學生狀態
從周一綵排所見，新任指揮屢次表現不耐煩及多次指罵學生，不理解團員的學習程度及需要，令團員感到十分不安。翌日，資深團員更獲校方告知將於新學年繼續聘用該指揮，無視團員當天跟不上進度的練習實况及明顯不安的情緒，團員普遍感到氣餒，對校方失去信任。

***訴求***

我們促請校方：
一、詳細交代今次事件的安排，公開透明地與學生溝通，承諾每次有類似事件相關重大安排時，與學生持續溝通並詢問學生意見，及早做出清晰安排及指引，並向樂器班相關導師致歉。

學生的意見

二、令樂團穩定發展，不應肆意干預或改變慣常運作，尤其多年來常常於表演前不久始向樂團告知須改動表演內容，甚至取消表演。而學校有打算逐步改組管樂團為管弦樂團的傾向，但考慮到樂團規模不大，重大轉型易令樂團變得不穩定，未必有利長遠發展，應及早與各方溝通。

三、尊重學生及老師的付出，不應隨意指罵及施壓，有要求卻沒提供適當支援。

四、改善學校管理質素，學校政策盡量透明，避免發生相關學生收不到通知的混亂場面，並就事件向團員道歉。

校友的意見

我們希望透過聯署，促請學校管理層解釋近日困擾學生及校友的風波，並盡早改善行政混亂的問題，以重建校方與學生、校友之間的信任，令學校回到關愛學生的正軌。

***聯署人***
（在此為保障聯署者私隱，所有聯署者的名字絕對不會向校方披露，只顯示校友及分級學生數量）

聯署網址:
聯署Facebook專頁: